有冇人25歲先黎做地盤佬？

以前做IT
不過自己廢份份工都做唔長
開始發覺自己唔啱做 英文廢 計數廢
開始工都冇見hea咗成年
最近見到建造業賣哂廣告請人
打算報個短期課程入行 會唔會太遲？

見好多都成四張野先轉
你應該算係後生果批

估唔到係咁

23歲做

你報課程定直接學師
其實建造業義會啲課程得唔得？
我驚讀完都冇用冇人請

議會

讀完cic入行
好有用架,入面教啲野算實用,入去打好個底先,入到地盤起碼知要做啲咩先,好過白紙入地盤比啲師傅屌到撻皮

原來係咁
話說巴打撈啲咩？
我打算報水喉 你點睇？

讀完cic 都只係叫做知道做緊乜
唔好以為攞住中工就叫有d 資格係手
其實同真係有經驗但無考工嘅師父比功力差好遠

見到佢有allowance, 一個月出到幾多錢到。。。

撈測量,愈撈愈淒涼
水喉呢啲真係唔知,不過都搵到食既,係污糟咁囉
不過而家建造業呢行好靜下

想入木工，油漆
有冇咩課程岩？

讀木工同油漆

N年前讀過一年佈線工 得千幾數

唔好痴線啦
正常16歲就開始做

其實已經開始靜

15 年轉，個時都三十頭。

學緊紮鐵

有冇30k一個月

我想問如果而家建造業議會報油漆會唔會太遲，超額唔收

四年前我報電燈，畢業後做咗接近三年做到厭，穿半年線，接近兩年做疏篩，而呢兩個月不斷塞玻璃棉

學徒計劃書又讀唔成，控制線路炒兩次，想退學

呢半年嚟已經冇乜積極性，當咗暑期工咁返

見過讀完cic測量出黎地盤做一個月都無唔撈
利申測量白紙入行

岩唔岩做睇自己
有啲白紙入行好醒目

地盤你想做邊科先，
想鳩遊遊行來行去定落手砌先？
我都廿五歲白紙入行做冷氣650一日，
做左兩年半上到叫中大工1300一日，
係有時燒焊隻眼辛苦啲，
入到行肯做肯學其實唔難。

仲要睇際遇 跟到好大佬

跟到好大佬好緊要,跟着啲衰大佬會令你唔想做

報咩cic
係就做下學師試水溫先
做完覺得頂到先搵你老細簽中工比你都唔遲

你讀完個所謂課程之後入行
其實同wiki完“電腦”之後就入行做it狗冇分別

而且我當你唔聽勸，堅持要讀
讀完都唔好行出嚟同人講自己中工
頂住個名不副實嘅頭銜唔比人玩死都笑死

另外，讀唔讀都好
入左行比人屌就梗架啦，對比人屌有太大抗拒嘅人唔適合做地盤

18就做緊啦

我都係咁上下歲數開始做
啲師博直頭唔係叫我後生仔，係叫小朋友

咁撚on9 d人叫我做師傅仔wor

我知啲人冇惡意嘅，不過比人叫師傅仔聽落好似逗鳩我咁
叫靚仔好過，一係就師傅、師兄

屌是但啦 宜家諗緊點樣hea

哩埋打陣機先啦

過第二座訓教

做緊工程文職 想轉做落手落腳既地盤工多d 好似時間快過d 想做落石屎可以點入行

呢d天氣真係做死人

Ps做緊

的確係 之前讀cic都係咁 成班呀叔得我同兩三個靚仔

地盤佬正食屎狗

入左行個半月 諗住做到十二月唔做
唔知挨唔挨到 日日都想唔做呢行

我都係塞緊玻璃棉

點解？

俾人屌唔驚

落手落腳緊係 依個年紀點都要搏殺搵錢
其實想做 水喉or砌磚批盪鋪瓦
前者有fd撈緊好似幾好做
後者屋企人做緊 人脈個方面應該唔洗擔心

水喉多數跟大公司做
做一兩年起碼1k一工走唔甩
泥水多數拆散出黎判
其實25歲一啲都唔遲
去攞張綠卡拎埋張工人注冊証
搵份學師好過讀cic啦
一開始一定會比人屌架啦
叻仔嘅我保證你幾年可以搵到千幾蚊工

讀完個high dip出黎都唔知做咩好 咪做住先
唔做又冇錢

讀完都係無分別

想問下樓主 以前有無讀過有關IT課程

利申 讀緊SE擔心緊將來好似你咁

搵唔到工 咪去試吓
好多都有在學津貼